\week
\begin{workDone}
	\begin{itemize}
		\item Neues Konzept für Assoziation überlegt:
		\begin{itemize}
			\item Aufteilung in drei Hauptteile: Verbindungserzeugung, Verbindungsbewertung, Verbindungsauswahl.
			\item Hierzu drei Hauptoperatoren, je einen für jeden Hauptteil.
			\item Aufbau einer Assoziationsarchitektur: 1 - 1 ... n - 1 (Erzeugungsoperator - Bewertungsoperatoren - Auswahloperator).
			\item Hierdurch ist man flexibler als nur Gating und Assoziation zu benutzen.
			\item Der Erzeugungsoperator erstellt eine NxM-Matrix aus int-Werten wobei N die Anzahl an neuerkannten Objekten und M die Anzahl an alten, prädizierten Objekten ist. Als Initialeintrag kommt überall 0 in die Matrix.
			\item Die Bewertungsoperatoren können im Bewertungsteil die Werte in der Matrix (Verbindungswahrscheinlichkeit) erhöhen oder niedriger setzen.
			\item Die Bwertungsstruktur kann z. B. durch Selektionsopertoren erweitert werden.
			\item Der Auswahloperator wählt nun die wahrscheinlichsten Verbindungen und ist auch für die Weiterleitung neuerkannter und nicht zugewiesener Objekte in den temporären Zyklus zuständig.
			\item Der minimale Aufbau einer solchen Assoziationsstruktur wäre das, was André in seiner Dissertation beschrieben hat: Erzeugungsoperator - Bewertungsoperator (Gating) - Auswahloperator (Assoziation).
		\end{itemize}
		\item Mit Nico und Benjamin intensiver über die Datenstruktur diskutiert.
		\item Interface für Bewertungsfunktionen erstellt.
	\end{itemize}
\end{workDone}

\begin{workProblems}
	\begin{itemize}
		\item Ideale Datenstruktur noch nicht klar.
		\item Probleme bei der Filterung: Nach Diskussion mit Daniel waren wir unsicher ob wir in der Filterung auch das Prozessmodell kennen müssen.
		\item Woher wissen wir, an welcher Stelle im relationalen Tupel etwas bestimmtes steht (welchen Index hat z. B. die Liste mit neuen Objekten?)
	\end{itemize}
\end{workProblems}

\begin{workToDo}
	\begin{itemize}
		\item Datenstruktur überlegen.
		\item Lösung für Problem (3) finden.
		\item Überlegen wir wir die oben beschriebene Matrix implementieren (einfach als Matrix ergibt Probleme).
		\item Bewertungsoperator umsetzen.
	\end{itemize}
\end{workToDo}
