\documentclass[pdftex,a4paper]{scrartcl}
\usepackage{ngerman}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[inner=2cm,outer=2cm,top=2cm,bottom=2cm,includeheadfoot]{geometry}
\usepackage{rotating}
\usepackage{paralist}
\usepackage{url}
\setlength{\evensidemargin}{\paperwidth}
\addtolength{\evensidemargin}{-\textwidth}
\addtolength{\evensidemargin}{-2.0in}
\addtolength{\evensidemargin}{-\oddsidemargin}
\setlength{\parindent}{0pt}
%\renewcommand{\labelenumi}{\alph{enumi})}
\parskip 12pt


\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\fancyhead[L]{Sitzungsprotokoll}
%Sitzungsdatum
\fancyhead[R]{22.04.2010}
\begin{document}

\renewcommand{\headrulewidth}{0.5pt}

\fancyfoot[C]{\thepage}
\fancyfoot[R]{\today}
\renewcommand{\footrulewidth}{0.5pt}

\begin{center}
\sc
%X-te Sitzung
\LARGE{Protokoll zur 2. Sitzung} \\
%Sitzungsdatum
\Large{\textbf{am 22.04.2010}} \\
%Uhrzeit
\normalsize{\textbf{um 14:15 - 16:00}}
\end{center}
%Moderator bzw Sitzungsleiter
\begin{large}\textbf{Sitzungsleiter:} André Bolles\\
%Protokolant
\textbf{Protokolf"uhrer:} Wolf Bauer\\
%Wer anwesend ist und wer nicht
\textbf{Anwesend:} Wolf Bauer, André Bolles, Benjamin Grünebast, Volker Janz, Nico Klein, Tobias Krahn, Timo Michelsen, Sven Müller, Hauke Neemann, Daniel Twumasi, Thomas Vogelgesang
\newline

\end{large}
\rule{\textwidth}{0.2pt}
\rm


%~~~+++ Tagesordnungsvorstellung +++~~~
% Hier steht zunächst die vorgeschlagene Tagesordnung für die Sitzung
\chapter{Tagesordnung}
 \begin{itemize}
	\item Briefing
	\item Dokumentenverwaltung
	\item Projektmanagement
	\item JDBI
 \end{itemize}

%~~~+++ Briefing +++~~~
% Hier steht ein Briefing, sofern durchgeführt
\section{Briefing}
	\begin{itemize}
		\item Jan Sattler ist aus der Projektgruppe ausgetreten.
		\item JDBI ist im SWL eingerichtet (siehe JDBI Abschnitt).
   \end{itemize}

%~~~+++ Nächster Punkt  +++~~~ 
\section{Dokumentenverwaltung}
\begin{itemize}
	\item SVN für Dokumente wird eingerichtet.
	\item Quellcode kommt direkt ins Odysseus SVN.
	\item Zugangsdaten für das Odysseus SVN:
	\begin{compactitem}
		\item Adresse: http://isdb1.offis.uni-oldenburg.de/repos/odysseus/trunk
		\item Zugangsdaten für Hans Meier: 
		\begin{compactitem}
			\item Nutzername: Hmeier evtl. auch hmeier
			\item Passwort: hmeier\#\#
		\end{compactitem}
	\end{compactitem}
	\item Hier \url{http://javathreads.de/2008/07/subversion-unter-eclipse-ganymede-konfigurieren/} gibt es ein Tutorial für ein Eclipse SVN PlugIn.
	\item Odysseus besteht aus vielen Projekten. Zum Auschecken kann der Eclipse SVN Browser genutzt werden.
\end{itemize}

\section{Remote-Desktop zum SWL}
\begin{itemize}
	\item Mit Hilfe des Remote Desktop kann auf die SWL Rechner zugegriffen werden.
	\item Zugangsdaten:
	\begin{compactitem}	
		\item IP: 134.106.56.39
		\item Nutzername: pgstreamcars
		\item Passwort: kotelett
	\end{compactitem}
\end{itemize}

\section{Projektmanagement}
\subsection{Einführung MS Project}
\begin{itemize}
	\item André gibt für Hauke und Timo eine kurze Einführung in MS Project (Inhalt siehe letztes Protokoll).
	\item Das Programm funktioniert mäßig.
	\item Abstimmung: MS Projekt wird nicht als Projektmanagementtool verwendet.
\end{itemize}

\subsection{OSE}
\begin{itemize}
	\item André erklärt kurz eine Technik zum Projektmanagment.
	\item Wird nicht durch eine Software unterstützt.
	\item André stellt Dokument dazu bereit.
\end{itemize}

\subsection{Ergebnis}
\begin{itemize}
	\item Wir nutzen vermutlich Trac.
	\item Muss noch genau abgestimmt werden.
\end{itemize}
%~~~+++ Nächster Punkt  +++~~~ 
\section{JDBI}
\begin{itemize}
	\item JDBI liegt in einem Ordner auf dem Desktop auf SWL PCs.
	\item Die Konfiguration wird in TestScenarioExpressway.bat (Sensoren, Views etc.) festgelegt.
	\item Das Fahrerassistenzsystem (FAS) heißt PADAS.
	\item Das FAS kann ist eine VS C++ Solution.
	\item Das für uns wichtige Projekt heißt \texttt{ISiPADAS\_PADAS}.
	\item Zur Simulation muss in diesem Projekt die \texttt{DISiPADAS.cpp:run} Methode angepasst werden. Dieser Code ist generiert worden und man kann auf alle Fahrzeuge und Sensoren zugreifen, die bei der Codeerzeugung berücksichtig wurden. Wir haben einen Frontradarsensor zur Verfügung. Bei Änderungswünschen (neue Sensoren) müssen durch das DLR eingeplegt werden.
	\item Eingaben die in der Simulation genutzt werden können:
	\begin{compactitem}
		\item Umgebungsinformationen: \texttt{\_input.Environment}
		\item Sensordaten: \texttt{\_input.Envirnment.SensorData}
		\item erfaßte Fahrzeuge: \texttt{\_input.Envirnment.SensorData.DetectedVehicles[]}
		\item Eigenes Fahrzeug: \texttt{\_input.Traffic.Vehicles[0]}
	\end{compactitem}
	\item Ausgaben zur Manipulation des Fahrzeugs, die in der Simulation genutzt werden können:
	\begin{compactitem}
		\item Cockpit beeinflussen: \texttt{\_output.HMI.Cockpit}
		\item Schneller fahren (in Prozent): \texttt{\_output.HMI.Cockpit.Pedals.ThrottleAct = 100};
	\end{compactitem}
	\item Logiken um Aktuatoren zu beeinflußen (bspw. sanftes Abbremsen) kommt in JDBI (c++) nicht nach Odysseus (Java).
	\item Kommunikation sollte per UDP erfolgen (wie Streaming, verbindungslose Kommunikation).
	\item Im SWL sollte nur VS 2005 genutzt werden.
\end{itemize}

%~~~+++ Arbeitsaufträge +++~~~
\section{Arbeitsaufträge}
\begin{itemize}
	\item Projektmanagement sammelt alle Kontaktdaten und reicht sie an alle Gruppenmitgleider.
	\item Nächste Woche erste Version der Seminare abgeben.
	\item Wolf bereitet für nächste Sitzung die Trac Integration in Eclipse vor.
\end{itemize}

%~~~+++ Nächste Sitzung +++~~~
\section{Nächste Sitzung}
	\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}
		\hline 
		Datum & Zeit & Ort & Sitzungsleiter & Protokollf"uhrer\\
		\hline 
		Tag, 29.04.2010 & 14:00 - 16:00 & OFFIS U61 & ?? & ??	\\
		\hline
	\end{tabular}

\end{document}