\documentclass[pdftex,a4paper]{scrartcl}
\usepackage{ngerman}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[inner=2cm,outer=2cm,top=2cm,bottom=2cm,includeheadfoot]{geometry}
\usepackage{rotating}
\usepackage{paralist}
\usepackage{url}
\setlength{\evensidemargin}{\paperwidth}
\addtolength{\evensidemargin}{-\textwidth}
\addtolength{\evensidemargin}{-2.0in}
\addtolength{\evensidemargin}{-\oddsidemargin}
\setlength{\parindent}{0pt}
%\renewcommand{\labelenumi}{\alph{enumi})}
\parskip 12pt


\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\fancyhead[L]{Sitzungsprotokoll}
%Sitzungsdatum
\fancyhead[R]{17.06.2010}
\begin{document}

\renewcommand{\headrulewidth}{0.5pt}

\fancyfoot[C]{\thepage}
\fancyfoot[R]{\today}
\renewcommand{\footrulewidth}{0.5pt}

\begin{center}
\sc
%X-te Sitzung
\LARGE{Protokoll zur 9. Sitzung} \\
%Sitzungsdatum
\Large{\textbf{am 17.06.2010}} \\
%Uhrzeit
\normalsize{\textbf{um 14:00 - 16:00}}
\end{center}
%Moderator bzw Sitzungsleiter
\begin{large}\textbf{Sitzungsleiter:} Timo Michelsen\\
%Protokolant
\textbf{Protokolf"uhrer:} Wolf Bauer\\
%Wer anwesend ist und wer nicht
\textbf{Anwesend:} André Bolles, Benjamin Gr\"{u}nebast, Volker Janz,  Tobias Krahn, Timo Michelsen, Sven M\"{u}ller, Daniel Twumasi, Thomas Vogelgesang, Nico Klein, Wolf Bauer, Tobias Krahn
\newline

\end{large}
\rule{\textwidth}{0.2pt}
\rm


%~~~+++ Tagesordnungsvorstellung +++~~~
% Hier steht zunächst die vorgeschlagene Tagesordnung für die Sitzung TODO
\chapter{Tagesordnung}
 \begin{itemize}
	\item Briefing
	\item Rückmeldung zum Produktbacklog
 \end{itemize}

%~~~+++ Briefing +++~~~
% Hier steht ein Briefing, sofern durchgeführt
\section{Briefing}
	\begin{itemize}
		\item Keine Berichte.
  	\end{itemize}

\section{Rückmeldung Produktbacklog}
	\begin{itemize}
		\item  neu: J-1-4-2 Varianzen auch relativ in Prozenten angeben können.
		\item K-1-4 und K-2-4: Operatoren kapseln Kommunikationsstandard -> Weitere Anforderung die unter Odysseues bei den Operatoren  hinzugefügt werden muss.
		\item Assoziation und Filterungen können mehr als nur binär sein -> muss in Opertatoren berücksichtigt werden.
		\item A-5-3: nicht ganz richtig: es gibt mind. 2 Broker. Muss noch klarer erklärt werden.
		\ietm-T-2-4, T-2-6-1, T-2-6-2: ---> T-2-4, T-2-4-1, T-2-4-2 (siehe E-Mail von André zum Backlog).
	\end{itemize}

%~~~+++ Arbeitsaufträge +++~~~
\section{Arbeitsaufträge}
\begin{itemize}
	\item Thomas, Wolf, Timo arbeiten an Grammatiken und Umwandlung von logischen zu physischen Opeatoren.
	\item Sven und Hauke arbeiten an JDVE Anbindung und Kommunikation 
	\item Benny, Nico, Volker, Daniel und Tobi arbeiten an PAF Opertaoren
\end{itemize}

%~~~+++ Nächste Sitzung +++~~~
\section{Nächste Sitzung}
	\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}
		\hline 
		Datum & Zeit & Ort & Sitzungsleiter & Protokollf"uhrer\\
		\hline 
		Montag, 21.06.2010 & 12:00 - 16:00 & OFFIS U61 & Hauke Neemann & ??\\
		\hline
	\end{tabular}

\end{document}