\documentclass[pdftex,a4paper]{scrartcl}
\usepackage{ngerman}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[inner=2cm,outer=2cm,top=2cm,bottom=2cm,includeheadfoot]{geometry}
\usepackage{rotating}
\usepackage{paralist}
\usepackage{url}
\setlength{\evensidemargin}{\paperwidth}
\addtolength{\evensidemargin}{-\textwidth}
\addtolength{\evensidemargin}{-2.0in}
\addtolength{\evensidemargin}{-\oddsidemargin}
\setlength{\parindent}{0pt}
%\renewcommand{\labelenumi}{\alph{enumi})}
\parskip 12pt


\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\fancyhead[L]{Sitzungsprotokoll}
%Sitzungsdatum
\fancyhead[R]{29.04.2010}
\begin{document}

\renewcommand{\headrulewidth}{0.5pt}

\fancyfoot[C]{\thepage}
\fancyfoot[R]{\today}
\renewcommand{\footrulewidth}{0.5pt}

\begin{center}
\sc
%X-te Sitzung
\LARGE{Protokoll zur 3. Sitzung} \\
%Sitzungsdatum
\Large{\textbf{am 29.04.2010}} \\
%Uhrzeit
\normalsize{\textbf{um 14:15 - 16:00}}
\end{center}
%Moderator bzw Sitzungsleiter
\begin{large}\textbf{Sitzungsleiter:} André Bolles\\
%Protokolant
\textbf{Protokolf"uhrer:} Benjamin Grünebast\\
%Wer anwesend ist und wer nicht
\textbf{Anwesend:} Wolf Bauer, André Bolles, Benjamin Grünebast, Volker Janz, Nico Klein, Tobias Krahn, Timo Michelsen, Sven Müller, Hauke Neemann, Daniel Twumasi, Thomas Vogelgesang
\newline

\end{large}
\rule{\textwidth}{0.2pt}
\rm


%~~~+++ Tagesordnungsvorstellung +++~~~
% Hier steht zunächst die vorgeschlagene Tagesordnung für die Sitzung
\chapter{Tagesordnung}
 \begin{itemize}
	\item Einführung Trac (Projektverwaltung) von Wolf Bauer
	\item Vorstellung von Vorgehensmodell(Projektplanung) Scrum von Hauke Neemann
	\item grundsetzliche Anforderungen an das Projekt von André Boolles
 \end{itemize}

\section{Einführung Trac von Wolf Bauer}
	\begin{itemize}
		\item Trac bietet ein Ticketverwaltungssytem für unsere Aufgabenverteilung. Dabei kann jeder von uns Tickets erstellen, anderen Personen zuweisen, sowie Tickets zur Bearbeitung annehmen.
		\item Link zum Trac des Odysseus-Projekts: http://isdb1.offis.uni-oldenburg.de:8000/odysseus/
		\item Logindaten: die gleichen wie Odysseus-SVN-Login
   \end{itemize}
   \subsection{Trac Ticketverwaltung}
   	\begin{itemize}
			\item Bei der Erstellung neuer Tickets soll in dem Formular als version: odysseus\_osgi verwendet werden.
			\item die Componenten müssen wir selber ausdenken bzw. aussuchen
			\item jedem Ticket können Dateien, wie z.B. source-code oder konsolenausgaben hinzugefügt werden
		\end{itemize}
		\subsection{Integration in Eclipse - Installation}
		Folgende Update-Sites in Eclipse hinzufügen (unter: Help->install new Software):
		\begin{itemize}
			\item mylyn update seite: http://download.eclipse.org/tools/mylyn/update/e3.4
			\item mylyn extras seite: http://download.eclipse.org/tools/mylyn/update/extras
		\end{itemize}
		Folgende Plugins von diesen Seiten in eclipse installieren:
				\begin{itemize}
			\item Mylyn Task List (aktuell Version 3.3.3...)
			\item Mylyn Connector: Trac (aktuell Version 3.3.3...)
		\end{itemize}
		\subsection{Integration in Eclipse - Configuration}
		In der Perspective "`Planning"' lässt sich neben der "`Task List View"' die View "`Task Repositories View"' öffnen und anzeigen. In der Repositories View können nun neue Repositories hinzugeügt werden, wo als erstes "`Trac"' als "`Repository Type"' ausgewählt werden muss. Anschließend den oben genannten Link unter Server eintragen und die account daten eingeben. Wichtig hier, als erstes müssen die Einstellungen mittels "`validate Settings"' validiert werden. Danach sollte alles funktionieren, mit "`Finish"' beenden.
		
		In der "`Task List View"' lassen sich nun neben neuen Tickets auch neue Queries anlegen, mit deren Hilfe nach bestimmten Tickets gesucht werden kann und in der Lista danach gefiltert werden.
		
		    
%~~~+++ Nächster Punkt  +++~~~ 
\section{Vorgehensmodell der Projektplanung Scrum von Hauke Neemann}
Als Vorgehensmodell für die Projektplanung soll Scrum genutzt werden. Dieses Modell wurde von Hauke Neemann grob vorgestellt.

\section{Anforderungen von André Bolles}
André hat die grundlegenden Anforderungen grob aufgezeigt, was das Projekt am ende können muss.
\begin{itemize}
	\item Primär: Die Simulationssoftware an Odysseus anbinden
	\item vom Sensor erkannte Objekte einlesen können
	\item Die Zugehörigkeit der Objekte zu einem Scanzyklus muss gegeben sein
	\item nicht jedes Objekt einzelnd im Datenstrom sondern eine Liste mit allen im Zyklus erkannten Objekten auf einmal
	\item Objektvervolgung (vermutlich aufteilen in drei Datenstrom-Operatoren):
		\begin{itemize}
			\item Prädektion: Zeitbezug / wo das Objekt im nächsten Zeitpunkt sein könnte.
			\item Assoziation: Verknüpfen alter Messungen mit den neuen. Sprich: Welches Objekt der alten Messung ist Objekt der neuen Messung? (hier reicht nearest neighbor algorithm)
			\item Filterung: Was bzw. Messabweichungen / Wo ist der wirkliche neue Wert des Objektes? (hier reicht einfacher Kalmann-Filter)
		\end{itemize}
		\item Der Broker-Operator wird aus der Objektverfolgung mit den richtigen Daten gefüttert, und stellt im gewissen Maße unser Umgebungsmodell dar.
	\item alles soll auf objekt-relationaler Ebene entwickelt werden, ohne Berücksichtigung auf die Implementierung im richtigem Auto. D.h. auch Performance im Bezug zum richtigem Auto für uns erstmal irrelevant.
\end{itemize}
Eine detailiertere Beschreibung der Anforderungen kann in André's Dissertation gefunden werden. 

\section{Sonstiges Wichtiges}


%~~~+++ Arbeitsaufträge +++~~~
\section{Arbeitsaufträge}
\begin{itemize}
	\item Odysseus SVN und Trac einrichten, und in Eclipse IDE installieren.
\end{itemize}

%~~~+++ Nächste Sitzung +++~~~
\section{Nächste Sitzung}
	\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}
		\hline 
		Datum & Zeit & Ort & Sitzungsleiter & Protokollf"uhrer\\
		\hline 
		Montag, 03.05.2010 & 14:00 - 16:00 & OFFIS U61 & André Bolles & ??	\\
		\hline
	\end{tabular}
\end{document}