%%Hier wird das Dokument definiert

\documentclass{scrartcl}  %Format und Stil

\usepackage{../style/wrstyle}
	
% Einstellungen f\"{u}r die "offizielle" Titelseite
\title{Projektgruppe StreamCars} % Titel der Dissertation
\subtitle{wöchentliche Arbeitsberichte}
\author{Timo Michelsen} % Name des Autors
\date{\today}
\surveyor{André Bolles}
\term{Sommersemester 2010 - Wintersemester 2010/11}

%%Hier wird das Dokument definiert
\begin{document}

	\maketitle
	
	\newpage
	
	\tableofcontents
	
% Wochenbericht KW 20
\week

\begin{workDone}
	\begin{itemize}
		\item Projektmanagement
			\begin{itemize}
				\item Mittwochs mit Hauke getroffen
				\item Neueste Fortschritte in MSProject eingetragen (Gantt-Diagramm usw.)
				\item Dabei erste Aufgaben auf die Teammitglieder verteilt
				\item Kleine TOP-Liste angefertigt, was unbedingt am Donnerstag und Freitag besprochen werden muss
			\end{itemize}
		\item Projektgruppe
			\begin{itemize}
				\item Aufgaben verteilt
				\item Erste Implementierungsversuche im Zusammenhang mit Transformationsregeln
					\begin{itemize}
						\item Verständnis für die Umwandlungsprozedur von logischen zu physischen Operatoren entwickeln
						\item Frage beantworten, was alles dafür in Odysseus definiert/implementiert werden muss
						\item Dazu einen Testoperator geschrieben, welcher die eintreffenden Datenelemente in der Konsole ausgibt und unverändert weiterleitet
						\item PQL-Grammatik erweitert
						\item Erste Schritte mit der Regel-Sprache von Drools
					\end{itemize}
			\end{itemize}
		\item Sonstiges
			\begin{itemize}
				\item Hauke und Sven mit eigenen C++-Kenntnissen unterstützt
			\end{itemize}
	\end{itemize}
\end{workDone}

\begin{workProblems}
	\begin{itemize}
		\item Projektmanagement
			\begin{itemize}
				\item Grundsätzlich schwierig, Umfang der Aufgaben abzuschätzen
				\item 
			\end{itemize}
		\item Schwierig, sich in die Tranformationsregeln einzuarbeiten
		\item Regel-Sprache ist sehr mächtig und ausdrucksstark
	\end{itemize}
\end{workProblems}

\begin{workToDo}
	\begin{itemize}
		\item Weiter das Thema Transformation untersuchen und verstehen
		\item Über PQL den logischen Testoperator in einen physischen umwandeln lassen (programmatisch)
		\item Da es zu umfangreich ist, werde ich Thomas dazu holen
	\end{itemize}
\end{workToDo}

% Wochenbericht KW 21
\week
\begin{workDone}
	\begin{itemize}
		\item Einen Testoperator vollständig implementiert und getestet
		\item Vollständigen Prozess zum Hinzufügen eines neuen Operators in Odysseus verstanden. Das Wissen kann dann später auf die PAF-Operatoren übertragen werden.
		\item PQLHack entsprechend erweitert, sodass der TESTOP in Queries eingesetzt werden kann.
	\end{itemize}
\end{workDone}

\begin{workProblems}
	\begin{itemize}
		\item Keine
	\end{itemize}
\end{workProblems}

\begin{workToDo}
	\begin{itemize}
		\item Sich als Projektleiter wieder auf den neuesten Stand der einzelnen Aufgaben bringen lassen.
		\item Neue Aufgaben suchen und evtl. verteilen.
	\end{itemize}
\end{workToDo}

% Wochenbericht KW 22
\week
\begin{workDone}
	\begin{itemize}
		\item Braunschweig: Seminarvortrag abgeschlossen
		\item Grammatik für \texttt{CREATE SENSOR(...)} in CQL eingebaut, aber noch keine Java-Logik vorhanden
		\item Dabei sind wir mittels Attribute, Records und Lists in der Lage, objektrelationale Schemata darzustellen.
	\end{itemize}
\end{workDone}

\begin{workProblems}
	\begin{itemize}
		\item Der Versuch, \texttt{CREATE SENSOR(...)} über PQLHack zu realisieren, scheiterte an Komplexität und Umfang (viel Zeit verschwendet).
		\item Dokumentation von CQL mangelhaft bzw. nicht vorhanden. Es musste viel Code gelesen und verstanden werden.
	\end{itemize}
\end{workProblems}

\begin{workToDo}
	\begin{itemize}
		\item \texttt{CREATE SENSOR(...)} eine Java-Logik verpassen, sodass wir in der Lage sind, aus der Grammatik Parameter, Attributschemata usw. auslesen zu können.
		\item Dabei ist es wichtig, viel zu Testen.
		\item Mit André abstimmen, ob die \texttt{CREATE SENSOR(...)}-Syntax alles benötigte abdeckt.
		\item Sind die Tests viel versprechend und André zufrieden, dann die neue Quelle in Odysseus registrieren (evtl. über \texttt{DataDictonary})
	\end{itemize}
\end{workToDo}

% Wochenbericht KW 23
\week
\begin{workDone}
	\begin{itemize}
		\item Erste Java-Implementierung der CQL-Grammatik eingebaut
		\item Können die objektrelationale Schemadefinition in \texttt{SDFAttributes} umwandeln
		\item CQL-Grammatik erstellt.
		\item Wolf auf den neuesten Stand gebracht.
		\item Tests für Visitor geschrieben und ausgeführt $\rightarrow$ erfolgreich!
		\item Versuch, Transformationsregeln für den Quellenoperator zu schreiben $\rightarrow$  fehlschlag!
	\end{itemize}
\end{workDone}

\begin{workProblems}
	\begin{itemize}
		\item \texttt{SDFAttribute} u. ä. besitzen keine Dokumentation. Viel Code lesen und verstehen.
		\item Relikte alter Implementierungen gefunden, die unnütz sind, aber den Leser durcheinander gebracht hatten (mit Jonas gelöst)
		\item Drools hilft überhaupt nicht bei Problemen! Erhalte immer komische Fehlermeldungen beim Compilieren von drl-Dateien.
	\end{itemize}
\end{workProblems}

\begin{workToDo}
	\begin{itemize}
		\item Transformationsregeln für den Quellenoperator schreiben.
		\item Tests
	\end{itemize}
\end{workToDo}

% Wochenbericht KW 24
\week
\begin{workDone}
	\begin{itemize}
		\item Transformationsregel für den Quellenoperator geschrieben.
		\item Konnten \texttt{CREATE STREAM(...)} erfolgreich ausführen.
		\item Quellenzugriff mit \texttt{SELECT * FROM superSensor} erfolgreich getestet.
		\item Erste Version des Productbacklog angefertigt. Anderen Bescheid gegeben, sich damit zu befassen und Anforderungen einzutragen.
		\item Die Quelle muss den Bytestrom je nach angegebenen Schema (aus PQL) auslesen. Dazu haben ich, Wolf und Thomas die JDVEAccessMVPO entsprechend angepasst. Die Funktionsweise ist noch nicht getestet.
	\end{itemize}
\end{workDone}

\begin{workProblems}
	\begin{itemize}
		\item Transformationsregeln können nur auf OSGi-Plugins zugreifen. Nicht auf Eclipse-Plugins. Hauke und Sven haben für den physichen Quellenoperator ein Eclipse-Plugin erstellt, sodass die Transformationsregel merkwürdige Fehlermeldungen ausgab. Es dauerte lange, den Fehler zu finden und zu beheben.
		\item Wir haben nur einen kurzen Zeitraum für das Productbacklog.
	\end{itemize}
\end{workProblems}

\begin{workToDo}
	\begin{itemize}
		\item Neue JDVEAccessMVPO testen. Ggfs. muss die Sender-Seite (JDVE) noch angepasst werden. Dabei wird dann Hauke helfen. 
		\item Projektmanagement: Sich auf den neuesten Stand bringen lassen. Danach das Gantt-Diagramm anpassen (mit Hauke).
		\item Projektmanagement: Eventuell muss geklärt werden, wann wir freie Wochen einbauen. Klausuren stehen an.
	\end{itemize}
\end{workToDo}


\end{document}
